【一分鐘粵語】失魂魚即係乜魚？總有一條喺左近

【一分鐘粵語】失魂魚即係乜魚？總有一條喺左近

每個office都總有幾條失魂魚，你我或者都比人話得多。

每個office都總有幾條失魂魚，你我或者都比人話得多。小時候總以為，失魂魚是餸菜名，不然怎會次次被話後，當晚都有魚食，當然後來發現，兩者純屬巧合。究竟失魂魚的前身是甚麼？根據蘇萬興編著的《老餅潮語III》，失魂魚指冒失、精神不集中的人，中晒？恭喜你，歡迎加入這個海洋家族。

漁民會將魚類養在魚排，到出售時才撈起。

一直以來，漁民會將捕捉回來的魚類，先養在魚排，出售時才會撈起，並放入較小的魚缸，再用車或船運到市場。不過，這些魚本身習慣在魚排及魚塘中生活，轉了新環境，多數不太適應；
再加上，在運送過程中，車船不停搖晃，對比起水流較靜的魚排，魚缸內的水顯然波動得多，有如「暈車浪」及「暈船浪」，所以當魚類到達目的地時，早已反應遲鈍，不肯動，被稱之為「失魂」。後來，大家就將這個狀態，去形容做事三魂唔見七魄的人了。

記者：湯珮然
攝影：蕭志南、張志孟

全新旅遊專頁，即like籽想旅行：

上一則
【有故事的人】角落裏奏曼陀鈴 悼念永遠9歲的兒子

咁 失